---
title: 銀座線渋谷駅線路切替工事に伴う運休
date: 2018-05-05
tags:
  - 東京メトロ銀座線
---

銀座線が一部区間で運休しました

![](20180505-1.jpg)

浅草～溜池山王間ではごく普通の折返し運転をしていましたが、表参道～青山一丁目間ではなんと単線並列による折返し運転を行っていました

そこまでしてでも外苑前駅を営業させたかったようです

ちなみに単線並列で運行する際、逆走時は回送となり客扱いはしていませんでした

![](20180505-2.jpg)

即席ですが案内表示がしっかり変わっていました

この時はその程度の認識でしたがよーく見るとフォントもしっかり合わせていますね・・・

![](20180505-3.jpg)

60 青山一丁目 1113F

調　整　中

![](20180505-4.jpg)

70 表参道 1136F

1000系は全ての駅名を行き先として収録しているらしいです

それ故に折り返し設備の無い駅でも表示が可能なようです

![](20180505-5.jpg)

登場直後ってナンバリング表示は無かったんですけど、いつ入れたんでしょうね

![](20180505-6.jpg)

どうせなら全駅ゲットしてみたい

![](20180505-7.jpg)

溜池山王行きの表示は別の日に撮影していたのでそれで代用・・・
